\label{sec:introduccion}

Con el pasar de los meses, tu dedicaci\'on al arte del bons\'ai y al desarrollo de \textit{DCCortaRamas} te llev\'o a perfeccionar la simulaci\'on de poda y equilibrio arb\'oreo. Sin embargo, algo inesperado ocurri\'o. Uno de los \'arboles digitales dentro de tu simulador creci\'o m\'as all\'a de los l\'imites establecidos. Sus ra\'ices se expandieron por el c\'odigo, sus ramas se multiplicaron en fractales imposibles y, antes de que pudieras detenerlo, hab\'ia evolucionado en algo m\'as...

\claudio{Necesitamos una imagen... si alguien le quedan cr\'editos gratis en DALL·E se agradece propongan ideas xd}

\begin{center}
\textbf{Naci\'o Yggdrasil.exe, el \'arbol corrupto}
\end{center}

Pose\'ia un c\'odigo tan complejo que parec\'ia tener voluntad propia. Su simetr\'ia perfecta emanaba un aura de poder, pero su crecimiento descontrolado generaba errores en la simulaci\'on. Pronto, comenz\'o a consumir otros bons\'ais digitales, absorbiendo sus datos y reescribiendo las reglas del simulador a su favor. Cada intento de detenerlo solo lo hac\'ia m\'as fuerte. La simulaci\'on, que antes era un espacio de aprendizaje y armon\'ia, ahora estaba bajo la sombra de un \'arbol monstruoso que amenazaba con tomar el control total. Tu \'unica opci\'on era enfrentarlo.

Programaste un nuevo modo de juego: una batalla contra la inteligencia artificial de Yggdrasil.exe. Para ello, deb\'ias seleccionar uno de tus bons\'ais entrenados, cultivado con paciencia y estrategia, y prepararlo para la lucha. Cada \'arbol ten\'ia habilidades \'unicas: el Ficus Centella, maestro de la regeneraci\'on; el Cipr\'es del Trueno, que desataba tormentas digitales; y el Sauce Espectral, que se desvanec\'ia en el c\'odigo como un fantasma, entre otros. Pero incluso con estos poderosos aliados, la batalla no ser\'ia f\'acil.

El enfrentamiento se desarrollar\'ia en tiempo real, con ra\'ices que se entrelazaban para restringir el crecimiento enemigo, ramas que chocaban como espadas en un duelo de precisi\'on y hojas afiladas que ca\'ian como cuchillas. La simetr\'ia perfecta otorgaba ventajas en velocidad y resistencia, mientras que los \'arboles asim\'etricos pod\'ian apostar por un estilo ca\'otico, pero impredecible.

Yggdrasil.exe no se contendr\'ia. Su c\'odigo evolucionaba en tiempo real, adapt\'andose a cada uno de tus movimientos. Si no lo derrotabas, absorber\'ia por completo la simulaci\'on y con ella, el mundo digital del bons\'ai desaparecer\'ia.

La \'ultima batalla estaba cerca. T\'u y tu bons\'ai deb\'ian enfrentar a Yggdrasil.exe en un combate final. Si ganabas, podr\'ias restaurar el equilibrio del sistema. Si perd\'ias... bueno, tendr\'ias que empezar a buscar otro pasatiempo. El destino del universo digital del bons\'ai est\'a en tus manos.